警官涉騙30學警斂財 無牌藥索$8,000 逼買舊電腦 四萬元腳架影步操

全文

警官涉騙30學警斂財 無牌藥索$8,000
逼買舊電腦 四萬元腳架影步操

被告歐智威否認公職人員接受利益、以欺騙手段取得財物等罪，案件昨於區院開審。黃耀興攝

【本報訊】加入警隊32年、在警察學院負責監督受訓警員的警長，涉以權謀私並以威嚇手段欺騙多名學警錢，包括以租用設備製作紀念冊及幫手買電腦為名斂財，又叫學警花8,000元買「很厲害」的傷風止屙藥，還有價值4萬元的腳架。學警唯命是從，事件最終由匿名信踢爆。案件昨於區院開審。

記者：楊思雅

被告歐智威（49歲）。。。。。。。。。。

開案陳詞指，被告2012年12月至翌年6月擔任2170期訓練班的副班主任，該班有共30名學警，他負責步操訓練、紀律、班務等事宜。每名學警每月需付約2,500元的膳食和洗衣等雜費，惟被告首月不但要求學警加碼至4,000元，更要每人額外支付6,000元，以接收上一手遺下的電腦等，揚言受訓完後可向下一期學警收回款項。惟控方指學院一向提供電腦、熨斗等，沒有所謂「承接費」。

被告及後稱替學警製作紀念冊，需花六萬元租用專業設備；又以加強步操訓練為由，替學警購買價值3,000元的相機和4萬元腳架，。。。。。。。。。。。。。後稱無法維修，維修費及添置新電腦共花費四萬至五萬元。

及後有部份學警患傷風、感冒和肚痛，按規定應外出求醫，惟被告指訓練時間寶貴，提議由他代購價值不菲的「很厲害」藥物。被告提供的數樽藥物無標籤、廠名或藥名，僅人手寫上用途如止屙、止肚痛等，每次索價7,000至8,000元，共涉三萬至四萬元。

威嚇不就範或無法畢業

至2013年6月學警結業前，被告要求收取結業禮物，起初要求學警送耳機，。。。。。。。。。。。。，即使畢業亦會吃盡苦頭，故學警一直唯命是從。聆訊今續。

案件編號：DCCC816/19

屌一陣呢頭高調拉人 低調放人 同之前驚察家屬運毒單野又係咁 咩取消控罪